%doc: fonts/eso/3r ESO/Concert d'Obeses a l'Auditori/Obeses a l'Auditori.odt
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{T’enCANTArà amb Obeses} % titol
{[undef]} % subtitol
{ESO} % seccio
{935} %pagesof
% autor: Regala Petons i per fi i Bona nit i En general i Oriol Fossas
% curs: 3r d’ESO




\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/tencantar_amb_obeses_01.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/tencantar_amb_obeses_02.jpg}


El passat 24 de novembre els nois i noies de 3r d’ESO vàrem anar, per primera vegada a l’Escola Solc, a una activitat que es realitzava a l’Auditori anomenada t’enCANTArà. Hi participaren el grup de rock català Obeses, la directora Mercè i altres escoles.

De què tractava l’activitat?

L’activitat tractava, resumint, d'un concert d’Obeses en què nosaltres també participéssim. Per

 poder-ho realitzar, van dividir l’activitat en 3 parts:

Assaig 

La primera part va ser l’assaig, que consistia en aprendre's algunes de les cançons del grup Obeses. Això va ser possible amb l’ajuda de la directora Mercè. Algunes de les cançons que ens vam aprendre van ser 

\authorandplace{Regala Petons }{3r d’ESO}

, de les més conegudes del grup, 

Botifarra amb Seques

 i 

La Ben Plantada

Descans

Després d’haver fet l’assaig, ens van deixar uns 10 minuts per descansar, cosa que vàrem agrair, ja que portàvem gairebé una hora i mitja aprenent cançons i sense poder-nos moure.

Concert

I

 per fi, la part final: el concert. En aquesta part el grup Obeses ens va cantar una sèrie de cançons (

Botifarra amb seques, La ben

 plantada, Rere les finestres, Quartetto buffo di pollame, La bona educació, El meu poble i jo, L’ombra fuig en la nit, Pa amb tomàquet, Regala petons

 i, per acabar, 

\authorandplace{Bona nit }{3r d’ESO}

Segons la nostra opinió, aquesta sortida ha estat diferent de les altres que hem fet, ja que hem anat a un concert de rock català. Les Obeses són un grup molt peculiar: cadascun dels components del grup té una veu molt diferent de la resta. Per exemple, quan vam sentir la veu del

 cantant i guitarrista, Arnau Tordera, tots ens vam quedar molt parats, perquè quan parla té una veu molt greu, però a l’hora de cantar la veu li canvia moltíssim i passa a tenir-la superaguda..., i pot arribar a fer uns aguts increïbles! Ho vam comprovar a la cançó de 

Botifarra amb seques

. És molt i molt complicat fer aguts així per a un home, però ell ho aconsegueix perquè té aquest tipus de veu, i també practicant molt i fent molta tècnica vocal. 

Encara que va ser una sessió participativa i les escoles vam poder cantar, ens hagués agradat aprofundir una mica més aquesta pràctica.

En general, però, ens va agradar força aquesta sortida.

Oriol Fossas, Eva Llovera , Ariadna Vera

3r d'ESO


\end{news}
